[外部勢力]【政情】蔡英文反敗為勝觸動中央

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥宣布逃犯修例「壽終正寢」也不願用「撤回」二字，連建制派中人也摸不著頭腦。

政府宣布暫緩修例已近一個月，怨氣仍未平息且蔓延，開始有建制質疑，當日「唔撤好過撤」。不過，事實是當日撤與不撤，不只是建制派，連林鄭月娥也不能拍板。北京同意叫停修例工作，除了林鄭公開指不願再發生612的大型衝突外，也受著多個因素影響。

綜合多名左派人士的消息，台灣政治形勢是重要因素之一。香港修例風波高峰期，台灣正值民進黨初選。蔡英文高調支持香港反修例行動，最終在民調力壓對手賴清德，明年代表民進黨參選總統。

而觸動中央神經的是蔡英文在民調中同時跑羸大選潛在對手韓國瑜及柯文哲，打經濟牌的韓國瑜年初到訪內地及香港後本來氣勢如虹，有望帶領國民黨重奪執政權，但被蔡英文一次過反敗為勝，不少分析都認為是林鄭月娥推修例助攻。

政圈風聲，政治局常委主管台灣事務的政協主席汪洋對香港的修例風波影響台灣選情極度不滿，加上當時G20峰會在即，又有中美貿易戰，多項外在因素影響下，拍板暫緩修例可以免流血衝突之餘，也要為風波止血。

特區及中央政府都多次強調修例是內部事務不容干預，但不少政商界人士都指今次修例有轉機，外部勢力或有份成功爭取。

如果中央真係咁驚林鄭幫台灣助攻，中央一早就叫林鄭撤回啦。
而家林鄭仲咁執著字眼，一步不讓，即係中央根本未驚過。

係騎虎難下
當年老懵董都捱左年幾先換人
一個咁要面既政權唔會即時換人
689都係唔比佢選下一屆

支共好明顯誤判左民情
69之前果2/3年民間反抗聲音真係好弱
佢地好有信心 點知民情反撲
再加上美國將關係法擺上台

支共根本唔識玩落去

中央不滿論